【理性討論】點解厭惡法西斯主義？

先不論赤色國家（中共、北韓、蘇聯）

法西斯主義嘅國家都係針對外族，保護自己民族嘅傳統文化
鼓勵國民盡其責任，互相尊重
咁樣唔好咩？

法西斯互相尊重？

民族間互相尊重（禮儀方面）

我真係多撚謝你

冇人權冇自由冇民主

本地主義, ok
建國, 都冇問題
但係唔當人係就可以收收皮
借個位 會員標籤功能

二戰德國後期打緊敗仗
敗仗引致逃兵，引致俾人吊死

然而同法西斯主義嘅思想、制度無關

以Nazi Germany為例，有好多猶太人係國內融合咗好多年（絕大部分都係用同德文非常接近嘅意第緒語，而唔係復國之後先有嘅現代希伯來語），但希特拉政府就以佢地族裔不淨為名，將佢地視為低等生物，送入集中營

法西斯係啟蒙運動嘅產物
一國國家 一個民族 一種語言之類嘅純潔民族
源流就係世界毒瘤法國

點解咁講？

猶太人喺國內融合咗好多年 = 南亞人喺香港融合咗好多年

歷史係勝利者寫 ， 我覺得當時大部份德國人支持希特拉， 為國家帶來希望

日本帝國同理
係戰敗導致民不聊生

呢度主要想講法西斯主義制度
所以除咗二戰日本／德國之外，可以參考英國BUF嘅理論／書籍

因為法西斯無自由

讀多啲書先出黎柒啦
一句反對聲音都唔俾有
你身家性命隨時唔知咩事充公
咁都話唔關法西斯事?
咁共產主義都好啱你
係實㣔者仆街喳嘛

但發揚光大既係自稱最理性既德國

根據BUF法西斯嘅定義
民眾係可以批評政府嘅
只不過政府有權好似正常人咁，以法律程序告佢誹謗

你「自由」係咩定義？

睇過唔少法西斯主義嘅書籍
冇睇過共產主義嘅書籍
但就我所知，單以經濟方面
共產主義主張平等，反資本反貴族反自由市場
而法西斯主義主張社會有不平等，有能力嘅人值得擁有更多財富；同時亦支持自由市場

書點定義我唔知
我淨係知每一個法西斯政權
日德意西葡韓台阿根廷都唔會俾民眾有言論自由

你下下拎本書黎駁人
同港共班高官話国安法唔會影響香港人既言論自由一撚樣

法國咪係咁嘅民族 不遠萬里去改造人講法文
國內就消滅各種南方本地語言
政府高度中央集權 公務員極多
咁嘅意識形態仲唔夠法西斯搖籃？
呀咪忘記
法國國徽都有一紮法西斯

意大利嘅法西斯同德國嘅納粹 不過再加咗啲社團主義 扶補並指揮大企業 具體嚟講日本對財閥都係咁做 戰後呢種半計劃經濟日韓台都好普遍

中共都話自己有民主 自由嗰d啦

這post己完

你所講嘅大部份國家，民眾都有一定程度嘅言論自由
你要明白，世界上冇一個國家擁有100%嘅言論自由
喺民主國家噏錯嘢，你就會因為仇恨言論、誹謗而俾人拉

喺上列嘅法西斯國家（同共匪國家唔同）你去提出國家改善嘅地方係ok嘅

法西斯主義者希望民族間互相尊重係事實嚟喎